【南韓研究】男人握力越強 勃起障礙風險越低

握力竟然和男性性功能有關係？南韓全南國立大學（Chonnam National University）的一項最新研究顯示，男性握力每增強5公斤的力道，就能降低18%發生勃起障礙的機率。換言之，握力愈強的男性，不舉風險就會越低，性功能表現也越佳。

《每日郵報》報導，全南國立大學針對50歲以上的1771名男性，測量他們是否具有輕度、中度、重度的勃起功能障礙，測試者們透過握力機進行檢測，竟然發現握力每增強5公斤的力道，出現勃起功能障礙的風險就會降低18%，而這項研究更刊登在「老年男性」（The Ageing Male）期刊上。

報導指出，這件事對美國總統川普來說可能是個好消息，他以強而有力的「握手」聞名，更與日本首相安倍晉三握手持長達19秒。此外，這項研究還提到，勃起障礙與男性年齡、血紅素、健康狀況與活動量息息相關，「握力越弱的男性，可能出現糖尿病的跡象，更可能引起勃起功能障礙的風險。」研究也顯示，中度至劇烈運動，能幫助減少25%男性勃起障礙的發生機率。（即時新聞中心／綜合報導）

咁香港班黑警性能力咪同狗一樣咁好屌

唔怪得會新增一項握力測試啦

打得j多握力都勁d

有冇手握力 與 勃起能力 關係圖

C朗咪成日不舉

sorry睇錯把握力

咁會唔會練見d握力, 就扯得勁d?

你即刻同我扯

Correlation =/= causation

強壯所以握力強
強壯所以冇不舉